［日本天皇就職典禮］屌出聲，原來柒婆不請自來

日本產經新聞：（細佬隨手翻譯返做人話）

//於22號嘅「就職典禮」，台北註日經濟文化代表處嘅代表 謝長廷 出席咗。基於考慮到中共嘅「一個中國」原則，日本政府未能正式邀請台北代表出席典禮。但為保持與台灣嘅友好關係，即使日台之間無正式外交關係，當日以接待來賓嘅形式接待咗謝長廷。

政府於21號公開嘅「外國元首·祝賀使者團」名單入面並不包含謝氏。但台灣外交部發言話謝氏出席咗典禮後，日本政府亦承認確有此事。政府並無積極公開台北代表出席一事，大概是為了避免共狗在天皇就職大日子上發癲亂吠吧。

中國嘅兩個特區，香港同澳門嘅行政長官 柒婆同崔世安當日都有出席典禮。跟據日本外務省，日本政府係無向佢兩個發出正式嘅邀請的

外務省報導官 大鷹正人於23號嘅記招表示「典禮嘅邀請名單設計係參考平成時代，同其他國家嘅典禮而成的」。//

以下為原文link:

警犯咗死罪，已大禍臨頭！
+送條妙計俾科士解圍

就快要留喺大灣區冇得去旅行

估佢可能想去日本玩

即係777間接承認香港係一個國家

為左矮化台灣，支共咩都做得出
特登派兩隻無受邀請既行政長官狗去，
為左突顯台灣同香港澳門一樣係特別行政區
同 遣返陳同佳一樣好心唔好咁心胸狹窄啦

原來想入就入得
早知我請假入去坐吓

旅費邊個出？納稅人？定777自己？

政府有樣野叫長期服務公費旅行團獎,可能係果度claim筆錢,去玩一日然後等被退休

利申:公墓員

緊係納稅人啦
黎緊打算pps2蚊人法交稅